# 前言

<iframe frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" width=80% height=86 src="https://music.163.com/outchain/player?type=2&id=1400256289&auto=1&height=66"></iframe>

做让自己变得更好的事情。

男人，首先，要像个男人，带领女人，而不是陷入女人的情绪化中，学会主动把控事情的节奏，而不是交给对方来处理。

## 感悟

- 无论是恋爱前还是恋爱中，一味地顺从对她而言都不是很好的体验，尤其是当你失去了你本来的样子。
- 她说你哪里怎么怎么样，不算褒义的，这时候不要去改变自己，除非她很认真的和你说。
- 状态很重要，要建立人设，这个人设要符合自己，不能勉强，最终融会贯通。

    >如乐观积极、理性睿智、如沐春风。

- 所有的情感都可以分类，熟悉此道，便能知己知彼百战百胜。
- 真诚不是技巧，却远胜于技巧。
- 犯错不要紧，它不影响你依旧可以成为很好的人，这一点很重要。
- 关注事情中的人或她，而不是事情本身。
- 当聊天过程中，互相之间产生了一点不愉快，这个时候不要抓着这个点不放，更不要去解释，而是仍然是一种调侃轻松的状态，把这个话题转移走。
- 情绪波动最重要，这也是推拉法的本质。
- 无论是工作中还是生活中，保持一定的距离会让对方更加敬重你。
- 戒掉一个心理上的问题，第一步就是接纳它，并试着不以它为耻，然后反复演练。

## 心态

- 总结出一套属于自己的相对稳定的方案，对应不同阶段，再补充更细致的类型应对方案。

- 筛选的心态。对于一些差的，有问题的的及早过滤掉，时间宝贵。

- 搭讪是一个极低的成本，损失的仅仅是当下的面子而已。只要周边没人认识，无所谓的。

- 不害怕失败，没有强烈的得失心，是一切的开始。

- 面对废测，当不知道怎么回答时，用真诚真实的态度就好。

- 学会试探和辨别。明白感情的进程，知己知彼。

>-- 来自乐福情感
>
>把妹的最好状态：
>
>- 你不觉得自己配不上对方，所以你有了自信。
>- 你不想要得到对方，所以你没有了需求感。
>- 你不害怕她离开你，所以你足够真实。
>- 你不想去讨好他，所以你不会刻意卖弄自己。
>- 你不会想要从她身上得到什么东西，所以你不会去索取。
>- 你甚至还想让她喜欢上你，所以你刻意引诱，给她得到你的希望。
>- 这就是女人最喜欢男人的状态：自信、低需求感、真实、不刻意卖弄、不索取、散发吸引给予可得性。

## 人生

人生苦难重重。
这是个伟大的真理，是世界上最伟大的真理之一。它的伟大之处在于，一旦我们领悟了这句话的真谛，就能从苦难中解脱出来，实现人生的超越，只要我们真正理解并接受了人生苦难重重的事实，那么我们就会释然，再也不会对人生的苦难耿耿于怀了。
——摘自《少有人走的路》

## 目标

- 保持屋子的整洁。
    - 奖励：
- 看完一本书
    - 奖励：
- 坚持2个月的跑步和俯卧撑。
    - 奖励：
- 做出1款小游戏。
    - 奖励：
- 学习制作ppt。



